%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- CONFORMAL SYMMETRY -- %%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}[plain]
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge Simetria conforme \vspace{1cm} };}
    \begin{itemize}
        \item<2-> Bateman\footfullcite{ART:Bateman1910} e
                  Cunningham\footfullcite{ART:Cunningham1910} extenderam grupo de simetria
                  do eletromagnetismo;
        \item<3-> 5 novos parâmetros:
        \begin{itemize}
            \item<3-> 4 chamados \alert{aceleração conforme};
            \item<3-> 1 \alert{fator de escala}.
        \end{itemize}
    \item<4-> Transformações que \alert{preservam ângulos};
    \begin{align*}
        \cos\theta := \frac{g_{\mu\nu}(x) dx^\mu \delta x^\nu}
        {\sqrt{g_{\alpha\beta}(x) dx^\alpha dx^\beta}
        \sqrt{g_{\alpha\beta}(x) \delta x^\alpha \delta x^\beta}}
        \,,
    \end{align*}

    \visible<5->{
    \begin{align}
        g_{\mu\nu}(x) \rightarrow \Omega^2(x) g_{\mu\nu}(x)
        \label{con:conformalMetric}
        \,;
    \end{align}
    }

    \item<5-> Se manifestam apenas sob transformações ativas.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge Simetria conforme \vspace{1cm} };}

    \begin{figure}
        \centering
        \hbox{\hspace{3.4cm }
        \includegraphics[height=.6\paperheight]{res/Conform__InitialSetup.pdf}
        }
        \caption{Configuração inicial}
        \label{fig:con:initSetup}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge Simetria conforme \vspace{1cm} };}

    \begin{figure}
        \centering
        \hbox{\hspace{0cm}
        \includegraphics[height=.6\paperheight]{res/Conform__BarLaboratoryRotate.pdf}
        }
        \caption{Motor ligado e mudança de referencial}
        \label{fig:con:barNullTransform}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \fullslidenote
    \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge Simetria conforme \vspace{1cm} };}

    \begin{itemize}
        \item<1-> 
            $
            \begin{cases}
                \text{Transformação ativa:} &\bar{x} = F(x) \in \mathcal{S} \\
                \text{Transformação passiva:} &x' = f(x) \in \mathcal{S}'
            \end{cases} 
            \visible<2->{
            \implies \bar{x}' \deq x $,\quad \alert{igualdade no ponto}.
            } 
        \item<3-> Nos permite escrever a \alert{transformação de Weyl} $(\ )^c$, válida
                  apenas no referencial definido acima
        \visible<4->{
        \begin{align*}
            g^c_{\alpha\beta} = \Omega^2 g_{\alpha\beta}
            \iff
            ds^2(\bar{x}') \deq \Omega^2(x) ds^2(x)
            \,;
        \end{align*}
        }

        \item<5-> Quantidades geométricas não são invariantes!
        \item<6-> \example{Ex.: Equação das geodésicas:}
        \begin{align}
            \frac{d^2x^\mu}{d\tau^2} 
            + \Gamma^\mu_{\alpha\beta} \frac{dx^\alpha}{d\tau}
                                       \frac{dx^\beta}{d\tau}
           + \tikzmarknode[highlight]{ac}{\left(  
                2 s_\lambda 
                        \frac{dx^\lambda}{d\tau} \frac{dx^\mu}{d\tau}
                - s^\mu g_{\alpha\beta} 
                        \frac{dx^\alpha}{d\tau} \frac{dx^\beta}{d\tau}
            \right)}
            = 0
            \label{con:geodesicEquationTransformation}
            \..
            \begin{tikzpicture} [remember picture,overlay]
                \node<7>[expblock](acblk) at (-.7,1.3) {Relacionado a aceleração conforme};
                \draw<7>[exparrow](acblk) to[in=90,out=-90] (ac);
            \end{tikzpicture}
        \end{align}

        \item<8-> Redefinição da conexão afim:
        \begin{align}
            (\Gamma^c)^\mu_{\alpha\beta}
            := \Gamma^\mu_{\alpha\beta} - 
            \left( 
                \delta^\mu_\alpha \kappa_\beta
                + \delta^\mu_\beta \kappa_\alpha
                - g_{\alpha\beta} \kappa^\mu
            \right)
            \ \,, \quad
            \kappa_\mu = \frac{1}{4} 
                         \tikzmarknode{covderiv}{\nabla^c_\mu} 
                         \ln\sqrt{|g|}
            \label{con:weylConnectionAnsatz}
            \..
%            \begin{tikzpicture} [remember picture,overlay]
%                \node<9>[expblock](covderivblk) at (.2,1)
%                                  { $\partial + (\Gamma^c)$ };
%                \draw<9>[exparrow](covderivblk) to[out=180,in=60] (covderiv);
%            \end{tikzpicture}
        \end{align}

    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \fullslidenote
     \tikz[remember picture,overlay]{\node[anchor=north west] at
        ([yshift=-.5cm,xshift=.5cm]current page.north west)
    { \vspace{-1cm} \centering \huge Simetria conforme \vspace{1cm} };}

    Transformações infinitesimais
    \begin{itemize}
        \item<2-> Grupo conforme especial
            \begin{align}
                g^c_{\mu\nu}(x) = \Omega^2(x) \eta_{\mu\nu}
                \label{con:specialConform}
                \,;
            \end{align}
        \item<3-> Equações de Killing conforme $(\Omega(x) = e^{\omega(x)}$):
            \begin{align}
                \tepsilon[_{\mu;\nu}] + \tepsilon[_{\nu;\mu}]
                = 2 \omega \eta_{\mu\nu}
                \iff
                \tepsilon[^\alpha_{;\alpha}] = 4\omega
                \label{con:conformalKillingEquation}
                \,;
            \end{align}

        \item<4-> d'Alembertiano:
            \begin{align}
                \partial^2 \tepsilon_\rho = - 2 \omega_{,\rho}
                \label{con:killingWaveEq}
                \..
            \end{align}

        \item<5-> Vetores de Killing:
            \begin{align}
                \epsilon^\mu &=
                \tikzmarknode{trans}{a^\mu} + 
                \tikzmarknode{dil}{\alpha x^\mu} + 
                \tikzmarknode{boost}{\tlambda[^\mu_\nu] x^\nu} +
                \tikzmarknode[highlight]{ac}{2 b_\alpha x^\alpha x^\mu - b^\mu x^2}
                \label{con:conformalKillingVectors}
                \..
            \begin{tikzpicture} [remember picture,overlay]
                \node<6>[expblock](transblk) at (-7,1.2) {Translação};
                \node<7>[expblock](dilblk) at (-5.7,-1.2) {Dilatação};
                \node<8>[expblock](boostblk) at (-1.2,-0.9) {Boosts de Lorentz};
                \node<9>[expblock](acblk) at (1,1.5) {Aceleração conforme};
                \draw<6>[exparrow](transblk) to[out=-90,in=90] (trans);
                \draw<7>[exparrow](dilblk) to[out=90,in=-90] (dil);
                \draw<8>[exparrow](boostblk) to[out=90,in=-90] (boost);
                \draw<9>[exparrow](acblk) to[out=-90,in=90] (ac);
            \end{tikzpicture}
            \end{align}
    \end{itemize}
   
\end{frame}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------ -- %%%%%%%%%%%
